其實連登有無可能做到配票站？

之前幾次選舉，泛民除咗衰自己on9之外，另一個原因係選票不均

同時泛民又無足夠資源去做到保皇咁送啲老人家去票站

如果之後嘅選舉，連登可以做一個自發嘅配票站，我地可以有多啲資訊，用黎幫助決定選票，對選舉會唔會有幫助？

例如我選九東，知道胡志偉差唔多夠數，我就可以睇情況睇下投比譚文豪之類

有無得諗？

利申：無一個solid idea，只係諗住建制有資源，我地有自發

保皇最勁嘅地方係估計埋其他候選名單有幾多票
從而利用比例代表制，以最少嘅票拎最多嘅席位
例如，某區有50萬人，分10席，估計投票率50%
點為之夠票? 如果照除，單人2.5萬票先叫夠票
兩人名單就要5萬票咁
但係喺剩餘票數可轉移制之下，實際要求遠低於呢個數字：兩人名單3萬票就好可能兩人入閘，即使第二人剩餘票數相當低。
呢個其實係飯民死症：每個黨各自組名單，令配票困難。
與其諗點配票，不如盡量合組名單，減少名單數量，增加每張名單人數，集中票源

上次雷動咁？
但咁樣同違反民主主義有咩分別 同建制派有咩分別
而且上次雷動本身係泛民立場 個目的都係推自己人入會 其他黨派就唔理

我自己就覺得原則可以妥協既
例如講掂數，一個做議員，另一個做助理

無
肯定好多人上嚟放流料

點防三毛鳩報數？

即係話，我可以投一張名單就送到泛民2名議員？咁就好啊，反正點都係投佢地，集中選票

sample size唔夠

...原來你未知名單制度點玩法就開po
咁你可以去睇睇先
幾個人可以合組一張名單
如果呢個選區有60萬有效選票, 分9席, 平均每席66667票
咁就睇所有參選名單所得票數
夠66667就先定一席
一般黎講分完之後總會有幾席剩
於是就會睇所有名單既「剩餘票數」冷序
例如名單A拎住9萬票, 已經拎咗1席, 就會有23333「剩餘票數」
名單B得6萬票, 雖然第一輪冇得直接入閘, 但係因為「剩餘票數」足6萬, 結果都入到 ... 到最後如果大部份名單都有1席而仲有空缺, 得票較少既候選人都有機會。保皇就係咁樣計, 令到某人得票得門檻一半都入到

舉個例子, 朱凱迪同何妖都係新界西
平均數係6萬7, 即係有6萬7就穩佔一席
票皇朱凱迪有8萬4票, 比門檻多咗1萬7 (剩餘票數)
何妖得3萬5, 雖然只到門檻一半多少少, 但係因為大家分完之後仲有1席, 而佢係剩餘票數最多, 就冷手執個熱煎堆, 將少佢唔係好多既李卓人(3萬)、 黃浩銘(2萬8)踢出局

換句話講, 如果(只係如果, 其實冇乜可能)朱凱迪同黃浩銘合組, 而票數又冇因為合組而減少,
咁朱凱迪拎完1席, 佢地名單剩餘票數仲會有4萬5, 就已經將得3萬5既何妖踢走咗

其實未認真睇過，之前都係有泛民就投（不過含淚），今次終於唔駛含淚投，就突然諗有無方法可以幫佢地攞過半數議席

講真，佔中之後，都變咗政治冷感，有成幾年無參加社運，今次係班年輕人感染返我，令我覺得香港仲有得夠，先至會出返黎

一定唔可以合組名單, 浪費餘票
當年新界東 嗰張鑽石名單輸咗鑊金咁都仲未吸取教訓?

選民會自己識配票 喺見有制度下即使係地區你都一定冇可能踢走保皇黨 呢個唔係配票策略問題而係選舉制度設計問題

過半數議席係一定冇可能，唔使諗

守得住三分一否決權同埋地區分組否決權 已經好好

守得住之後點樣防止再分裂 先係最重要嘅課題

實比鬼搞
不了

實有鬼，要攪到唔好響度攪

唔好意思阻阻你, 見到有wallpaper係得一個電話仲要剩係for messaging, 所以整左一張俾大家用

咁應該用返屌林鄭嘅力量屌到泛民肯乖乖合組

真心建議睇下呢篇文章，個方法易用可行，又唔怕cyber attack，唔知點解冇乜人推

亂數，英文即 random number。此配票概念，就是以某隨機方法得出一亂數（例如以骰子得出一至六其中一個點數），放棄自由意志，投選該亂數所代表的民主派參選人。根據統計學的 law of large numbers，重複試驗一隨機事件的結果，樣本數量越多，事件發生的頻率越趨穩定。以擲骰為例，若重覆投擲三萬次，你會發現，每個點數的出現次數均是五千次左右。

把這簡單理論應用在配票中，便能非常平均地將選票分配給指定數名立法會參選人，以力爭民主派議席數目過半。

覺得有用嘅推心copy去其他post 推下